一個基督徒不知如何自處嘅自白

我可能係最唔合格嘅基督徒。除咗唔拜其他神同唔否認自己信仰，真係冇咩做得合乎標準。重記得大學year1上政治科學堂，個tutor問有冇人信基督教/天主教，因為現代學術好多時好似同信仰有抵觸。得我一個舉手。我唔知真係得我一個基督徒定其他人唔敢舉。就算係我都明白，因為係呢個世代，認自己係基督徒係好需要勇氣，有時候比起出櫃更不被人接納。我唔係話自己好有勇氣。基督徒最忌就係自滿，覺得自己係基督徒就與別不同（呢點偏偏係其中一個令我不知如何自處嘅原因，下面再講）。正因為我執著自己信仰，亦令自己好痛苦。

個個人都係罪人，唔通個個人都想做罪人咩！不過冇辦法，人性不身就係咁，我好清楚自己都係。但係咪知道自己無論做幾多好事都唔會脫甩呢個身分就可以胡作非為？
當然唔係。只可惜我做咗好多好享受不過又後悔嘅嘢。

我打飛機睇av，羞於向其他人講。我去過dup邪骨，差dd就破埋處。我面對性慾完全冇抵抗力。我一邊自責，但又會埋怨。自責就係我做咗d以前一直覺得係淫蟲先會做嘅嘢。直至邪骨技師同我吹水果陣話我horny，我先發覺原來我駁唔到。我又埋怨，d古人13歲可以結婚，14/5歲可以日日同老婆做愛。現代人唔好話13/4歲結婚，連女朋友都冇個，邊度可以有正常健康性生活。男人血氣方剛點解決呢？

上面講過，我執著於唔拜偶像。但信仰永遠會受到考驗。我親人近日過身。呢幾日不斷做法事。d人裝香拜佛念經，而我當然唔會。個問題就係得我一個係咁，就要承受人地覺得我不孝，不識人情事故，覺得我不敬。到2017年依然要面對傳統同信仰交戰是否可悲？我正正係「與別不同」。

我係一個基督徒。唔會變唔會改，被屋企人「逼害」都係咁話。但係當人地質疑我唔似一個基督徒，我真係駁唔到。面對自己人性缺憾、罪性我感覺到無限無力感，不過我不願就此放棄自己、放棄信仰。我怕。我怕我之後依然係一個講一套做一套嘅基督徒。我怕我死後會愧於面對自己。我怕我呢份痛苦會延續到永遠。

加油

我有同感 我甚至唔想同人講自己係基督徒 唔想俾人批評同要限制下自己嘅行為 情願自己開心啲咁
有內疚同自省係好事 但信仰唔應該只有咁樣 如果單單放眼係自己軟弱嘅地方一直loop都無咩意思 倒不如諗下自己有咩做到好過

雖然我好似無咩資格講野

但巴打加油啊

不如認真反省研究下
用下主賜比你既rational thinking
諗下自己點解會信一個二千年前由石器時代啲人寫既故仔書 入邊矛盾多到喊 都照信

最基本連成個信仰最關鍵既一件事 耶穌復活
跟據四本福音
到低係有一個兩個三個定多過五個人在場
到石門係開住定關上
個天使係出面定入面
當然你可以cherry pick話唔洗執著細節
又可以無視「學界認定果四部福音既作者冇一個見到耶穌真人」依啲野
又可以覺得 「上帝因為一個細路笑一個廢老光頭就派兩隻雌熊輾殺42個少年」依件事全完體現你既神偉大既愛

咁你未繼續花你唯一既生命去信依啲delusion lor冇人幫到你

呢個好笑

打漏咗....

話自己係基督徒就會被人話恐同，各樣各樣。

宜家邪骨技師英文都咁好

成日覺得唔俾打飛機同做愛係人亂鳩咁解得出黎既結論
食色性也，「如」相信創造論，食慾同性慾都係神俾人既
點解人肚餓食野就無罪，人有性需要想解決就有罪？
解唔通

所以，有時d野唔合邏輯既真係諗過至決定跟唔跟

唔怕,你阿大會饒恕你嘅罪行,記得定時奉獻

根本普通人就係咁，大把人嫖賭飲盪吹，你嗰啲算咩嘢罪惡，就算係又點？又冇傷害人，人類社會又冇因此滅亡

立啲規條嚟限制生活，減低慾望，好多宗教都係咁。耶教啲規條我覺得係喺地上劃個圈，匿入去然後覺得自己會好安全。另一方面佢係設一個好高嘅道德標準叫你哋守，你通常守唔到，而令你更需要倚賴信仰幫你；假以時日，你覺得自己為信仰付出咗咁多，更堅定更難斬纜。試下將標準再設高啲，啲信徒又守唔到，教會信眾流失…

所以只係玩鳩人嘅嘢嚟

信得咁痛苦做乜，一個宗教點解要人信得咁辛苦？時間耐咗對你性格發展都有唔好影響

大把人返教會只係為咗識朋友，識女仔，享受溫馨感，享受道德光環，用人際網絡搵生意 你信得咁認真，真係真心膠嚟

耶教自中世紀以黎都世俗化左好多啦
你當自己係未來既基督徒咪唔洗咁多限制囉

加油樓主
願意承認自己有罪
人跌入罪裡面 就會被罪捆綁

居然拎出櫃黎講

基督徒被歧視無非係耶撚多行不義自己攞黎,
但hehe只不過係因為二千幾年前寫落本書, 就無啦啦俾你班友逼害足咁多年

性向冇得簡, 但宗教冇人逼你信

你認基督徒最多俾人講多兩句, 相處落黎正正常常唔好做耶撚就冇事; 邊似得hehe咁會俾人趕出街, 冇左份工, 俾人打, 你落後地區甚至命都冇

唔好拎黎相提並論

成日覺得 耶穌又好 天使又好
黎到地球 都唔會想番去天堂

宗教處理(同有資格處理)既係理性達唔到既部份, 講既係信仰/信念
例如當你遇到困境, 係理性上搵唔到理由要繼續堅持落去, 信念可以成為支持你既理由

但有d部份人既理性(科學)已經有能力解釋/處理的話, 就應該交返比科學; 如果唔係就算係迷信
例如明明已經有腦神經科學同量子力學, 仲走去信動物傳心, 明明醫學昌明仲走去飲符水; 都係迷信

離教啦

你緊係唔合格啦
拜偶像同先人過身既儀式你都唔識分
做儀式唔等於你相信佢
正如去教堂唔等於信教
點解耶撚比人屌咪因為你依d人
盲信盲反
btw
快d奉獻同牧師告解啦 唔係會落地獄嫁

死耶撚

巴打共勉之啦 我諗咸濕應該唔係罪掛 我又唔係作奸犯科 何況聖經時代都有嫖妓依樣野

係
據我所知你係可以照做啲儀式
你心態上唔信啲儀式work 只係為尊重係可以

宗教係世界最邪惡既產物

唔可以裝香，只可以躹躬
唔可以跪，唔可以戴孝
簡單啲講，唔可以參與宗教儀式，只能用一般社交禮儀去表示尊重